索帶手足申請上訴 律政司要求將案件轉介上訴法庭處理法律爭議 張慧玲批准

#高等法院第七庭
#張慧玲法官 #1102銅鑼灣
#不服定罪上訴 #不服刑罰上訴
👤陳(33) 🛑已服刑1個月

控罪：管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具(48條6寸長索帶)，違反香港法例第228章《簡易程序治罪條例》第17條。

承上：

--------------------------
答辯方(律政司)指出本案涉及複雜的法律爭議，過往上級法院就本條例亦有不同的解讀。而條例的解讀會影響超過100宗涉及本控罪的同類案件，包括部份裁判法院上訴案件及進行中的訴訟。因此，答辯方希望將本案由原訟法庭轉介至權限較高的上訴法庭處理。

上訴方反對轉介，因為上訴人已經服刑1個月，在保釋等候上訴期間需要長時間宵禁(00:00至09:00)，而且家人已經移民海外，上訴人卻因本案的保釋條件無法與家人團聚，進一步押後處理會對上訴人造成不公。另外，本控罪涵蓋範圍闊到無可再闊，犯案手法、涉案工具層出不窮，上訴庭難以就控罪定下判刑的量刑指引。原訟法庭的決定對下級法院亦有約束力，因此無必要將本案轉介至上訴法庭。

--------------------------
張慧玲法官批准將本案轉介至高等法院上訴法庭處理，期間上訴人毋須守宵禁令，每週到警署報到一次。

＊訟費申請交由上訴法庭處理

加刑庭屌你老母

潘書記：睪丸俾 d 勇氣啦，又搵我出嚟收拾殘局，屌

即係要上訴庭解埋POOW條罪

或者:

而家開始想統一埋court 仔啲判決
藏有工具可作非法用途呢啲細蟻嘢都唔俾走棧位你啲律師打

比佢「出」返嚟都算係咁

原審你判

上訴庭咪又係果幾條撚樣
明明呢條罪不嬲都係講入侵住宅，傷害他人同束縛人身
不過推返案例有幾難，不嬲做開

cls

點睇終院份判詞

叫做確立咗42(2)嘅最終解釋,咁往後嘅每一單案都可以以此為據,E.4嗰部分其實全盤否定周天行個陳詞

但點睇 「就“危害國家安全行為”而言，法官應解釋為：任何根據其性質可構成違反國安法或香港法例中維護國家安全的罪行的行為。」
指緊d咩

吹咩

結果已知

呢度幾語焉不詳..憲法+基本法?